# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_web/00000_設定等/00010_登場人物／用語／簡易年表（随時追加）

- 艾莉莎より少し年上
- ティーラ
- 王弟であるドーヴァダイン大公の第二子で、阿爾弗雷德の側近。妾腹の生まれだが、嫡子と同列に扱われている。乙女遊戲の攻略對象の一人。
- ジェンハンス
- 庫夏・フェマの子孫である阿哈魯・庫夏が興したとされる阿爾・庫夏教會が最大組織となっている。
- 琳達爾との決戰に參加


## 00000_web/00010_第一部『カリカチュア』・一章/00030_03　早晨偷聽

- 注１：達爾瑪提卡 原文ダルマティカ 英文Dalmatica 中世紀一種拜占庭服裝 作者把這種服裝作為女主角日常穿著是意味著什麼嗎，翻到這裡的時候我把阿庫希婭王都自行腦補成君士坦丁堡了，女主怎麼有股西亞人的感覺
- 注３：原文就是狼龍 但是原文漢字上還跟著一串片假ドラカニス 我在想是不是狼龍的學名叫做多拉卡尼斯，但是翻譯中還是只保留了狼龍


## 00000_web/00010_第一部『カリカチュア』・一章/00070_07　從兵營的歸還

- 「以パクトゥシュキ的浴場作為參考的話、我想應該就比較簡單了啊。」
- 卡米爾所講的是在遙遠的南方存在的国家的名字。究竟在阿庫希婭裡又有幾人能知知這個パクトゥシュキ的名稱呢？就連公認博學多才的瑪蕾莎夫人都不知道這個国家的存在、而我知道、則是因為卡米爾一個勁地告訴過我。


## 00000_web/00010_第一部『カリカチュア』・一章/00110_11　第一次慶祝生日

- 頭髮高高的綁在頭頂上，若無其事的穿著裝飾華麗的騎士禮服和披風。這套衣服不管從哪裡看都是男孩子的裝束。本來的話作為一個出生名門的女孩、我應該穿著ブリオー戴上頭環才是。


## 00000_web/00010_第一部『カリカチュア』・一章/00130_13　人生是困難模式

- 在高爾頓夫人的幫忙下，我脫下了束縛的騎士禮服換成了寬鬆的上衣和法衣【ダルマティカ】


## 00000_web/00010_第一部『カリカチュア』・一章/00190_書籍化御礼番外編・わらしべエリザと食べ物をめぐるあれやそれ

- 普段なら氣にも留めないそれを拾い上げたのは夢の巡り合わせなどというスピリチュアルな理論を信じたわけではなく、單なる氣まぐれであり、少し手元で弄った後はその邊に放るつもりですらあった。
- どうせ夕食は訓練も兼ねて自力で確保せねばならないのだし、これから數日掛けて一人で消費すればいいのではと思うのだが、それは本人の氣が許さないようだ。
- 「ここにパンと日持ちする野菜が幾らかあるんだが、それと卵を交換しないか」
- 「おや、いいのかい。パンが貰えるのは助かるね」
- 濕った鼻先で頬をぐりぐりと押される。おい、冷たいぞ、やめろ。
- 「ごめん、惡かった。お詫びに今度、蛇を取りに行く時間を取るから。こら、尻尾で私の頭を叩くのはやめないか。私が惡かったから」


## 00000_web/00020_第二章/00040_22　特雷吉亞伯爵的交際圈

- 晚餐會的地點是在特雷塔伯爵邸，也是白天參加過茶會的埃文（エイヴォン）子爵的姐姐的夫家。匆忙敢去參加的時候，特雷西亞伯爵受到了異常熱烈的歡迎。


## 00000_web/00020_第二章/00050_23　疼愛孩子的邊境伯

- *注２：注音是『ぺイジ（Page）』，指中世紀時八九歳到十五歳左右的男孩到騎士家中學習的形式，可以認為是騎士的學徒。一般會在十五歳左右升為從騎士，主要負責主人的生活起居，也要隨同參加戰鬥。


## 00000_web/00020_第二章/00100_28　魔物這東西

- *注２：「狼竜」的注音「ドラカニス」，推測是指『Draconis』。這個詞是由拉丁語的『Draco（龍）』演化而來，指天龍座的星星。
- *注３：這裡用的詞是「イベント」，也指戀愛遊戲裡的特殊事件。


## 00000_web/00030_第三章/00120_42　尤古芬納城砦防衛戦・序

- 「ラムザ達（？）⋯⋯不，狼龍們已經聞出他們的味道了。日出的時候就會派人去偵查，並做戰鬥的準備。你的裝備在哪裡？」


## 00000_web/00030_第三章/00200_50　尤古芬納城砦防衛戦・８

- ガギ，金屬撞擊的聲音響起，君特用肩膀撞飛對手。然而，下個瞬間，另一個敵人已經從其他方向用短槍刺向君特。


## 00000_web/00040_終章/00010_同じ名を持つもの・１

- 「什麼都⋯⋯比起那個艾麗澤大人，我（這裡差點說了おれ）⋯⋯您叫我的時候可以把『大人』二字去掉嗎？」


## 00000_web/00040_終章/00050_同じ名を持つもの・５

- そうして、その感情を少しでも輕くしようと握り締めていた土産を差し出した。
- さいしゅうとは、なんですか。耳から入ってきたその問い掛けの意味を、拉多卡がたっぷり五つ呼吸を數える間、全く理解できなかったのは仕方の無い事だ。
- 「なぁに、瑪雅。どうして笑っているの」
- 「ええ、確かに。⋯⋯そうなの、採集っていうのね」
- この心安まる遣り取りは、艾麗澤と自分の二人きりのものだと思っていた。そして、拉多卡はその事に何処か神聖さすら感じていたのだ。
- 採集という言葉を知らなかったように、艾麗澤にとってそれが普通の事で、つまり彼女に對して拉多卡ら何一つとして言える事は無い。


## 00000_web/00040_終章/00060_同じ名を持つもの・６

- 「⋯⋯なんだよ」
- いい加減氣が滅入るので消えて欲しいと思いながらも、拉多卡はそれが自分自身の混亂の現れてある事を何となく理解していた。
- なのに、どうしてかそこにあの一人生き殘った艾莉莎だけは含まれていない。
- 続けられた言葉に、拉多卡は長く美しい金髮の女性を思い浮かべた。言葉を交わした事は無いが、遠卷きにした際に何度か視線が合う事ならあった。
- いつからそこに居たのか、突然橫から口を出してきたのは晝食の盆を持った卡爾凡だ。彼は拉多卡と保羅の分の晝食も運んで來てくれたらしく、腰を下ろして二人の文を示した。


## 00000_web/00040_終章/00070_同じ名を持つもの・７

- それが今や、二人の教師から出される課題に忙殺されて、結局部屋からは殆ど出られないまま、疲弊さえしそうな程の孤獨感に包まれる毎日。息が詰まりそうだ、と拉多卡が思うのも、仕方の無い事ではある。
- 最初から出來ていたと言われるならばともかく、そういう事ならば投げ出すにも拉多卡の矜持が許さなかった。
- だからこそ、拉多卡は艾莉莎の後を追う。彼女のやってきた事を、「簡單だった、努力なんて必要ない事だった」と言えるように。
- 白いところがない、というようなそれに目が滑り、文字を追っても言葉の意味は一向に頭に入ってこようとしない。その上その言葉自體も意味の分からないものばかりで、何が書いてあるのか全く分からなかった。
- 阿庫希婭において、法は全ての中心にあるらしい。


## 00000_web/00040_終章/00080_同じ名を持つもの・８

- しかもそれが、普通の平民であれば無縁である細劍の扱い方であれば尚更優越感はあった。
- 自分がかつて石を投げつけた相手を思い浮かべて、拉多卡は今更その少女の思惑が全くわからずにいる事に氣がついた。
- だが、自分が生きる為には必要な事だということも、少しづつ理解し始めていた。
- そう考えると、憎いと思っていたあの少女の、小さな雙肩に乗るものの大きさが、垣間見えたような氣がした。
- 「なるほど、しかしわざわざ貝爾威耶樣が足を運ぶ必要は無かったのでは⋯⋯？」
- それが、二十周？


## 00000_web/00070_第二章/00080_25　离家出走的地方就在旁边

- 交給我的替換衣物是西魯族的民族服裝。平時穿的女式束腰長上衣和夕ルマティカ「一種衣服，日式英文Orz」也是尤古芬納地區獨特的服裝，雖然風・格沒有太大的不同，但刺著的刺綉花紋是比尤古芬納的更鮮艷的顏色，與之相比植物、鳥和馬等動物主題也比較多。
- 「啊，⋯⋯對不起。」「譯者：這裡從『すまない』改口成『ごめん』，語氣更親切一些吧」
- 抱歉（すまない），像平常一樣說了，於是我想起了這樣無法傳達給他們。對他們來說道歉的話，除了用「對不起（でめん）」以外就沒有了。一開始說『抱歉（すまない）』的時候，她微微地歪著頭（沒有理解吧）


## 00000_web/00070_第二章/00090_26　雪的结晶・上

- 「是的。只是在阿庫希婭被稱為狼龍就是了。」「前面西魯族孩子說的鱗翼狼是（ドラクニーシャ），艾莉莎說的是狼龍（ドラカニス），不同說法而已」


## 00000_web/00070_第二章/00130_29　アルトラスの残影

- トゥールパ是用黃油，或者黃油茶攪拌由黑麥煎成的粉狀物體，有著樸素的味道。這種在阿庫希婭常規的用餐中沒有的口感，蠻符合我的喜好的。如果在南瓜的濃湯中放入砂糖，就會變成豪華的甜味了。
- 放下盛著トゥールパ的碗站起來。視線邊緣，身旁的少女眨了眨眼睛。無論如何，我走到了阿斯蘭少年的面前。


## 00000_web/00070_第二章/00160_32　見面

- ─────醬～的。（すちゃ、と。）用和喵一樣柔軟動作進行危險著陸的本人，一副悠閒的樣子看著我。


## 00000_web/00070_第二章/00190_35　アスランの宣誓

- 「なんだか、こうしていると遊牧の生活に戻ったみたいだねぇ」
- 「殘念だが、それも今日で終わりだ。來年には家が出來ているように頑張るからな」
- 私はその、莎莉、という言葉の意味をずっと知らないままだ。語學に堪能な瑪蕾莎夫人ですら知らず、卡米爾が呼び始めた言葉で、いつの間にか領軍には広まっていた。そのため、阿庫希婭では殆ど話されない言語を卡米爾が持ち込んだのか、あるいは造語の類ではないかとすら思っていた。
- 先頭にいた十五歳ぐらいの女の子が、リーダー格なのか號令を掛けた。馬を連れてきた子供達はここに居る子供達よりも皆少し大きく、話題に上がった方の子供達であるという事が一目で分かる。自分達の仕事が終わったので、こちらの纏めた金具を運びながら子供達を連れて行く仕事を新たに言いつけられたのだろう。
- その中で、何故か阿斯蘭は私の方へと寄ってきて、私の肩をぽんと叩いた。
- 話とはなんだ。今せねばならない事なのか。渡された麻袋に詰めるべく金具を兩手に持った狀態で、私は阿斯蘭に默ったまま向き直る。阿斯蘭は特に重大な事でもないのか、氣負いもなくさらりと一言、


## 00000_web/00070_第二章/00200_36　二度目の誕生祝

- 「そうなのか？」
- これも前回同樣、行進する道の端で領民が花道を作っているのだが、最初に通った庫拉利亞村では笑顏で見送ってくれる人がちらほらと見えた。
- 何とか背筋を伸ばして前を見據えるのを維持したが、淚がぼたぼたと頬を伝って落ちていく。子供だから化粧をせずにいて良かったと思う。
- あまりにも嬉しくなって、思わず表情が崩れた。唇の端が勝手に吊り上がり、目尻が下がる。控えめに手を振り返すと、村娘達は揃って頭をぺこりと下げた。
- これで第二章は終わりです。次から第三章、少し年月が過ぎます。


## 00000_web/00080_第三章/00040_40　クラウディアの条件

- 「はじめまして、內森殿。こちらこそ、妹君にはお世話になっています」


## 00000_web/00080_第三章/00050_41　討論建立騎士團

- 「克勞緹婭和西爾氏族的提奧梅魯・ティーリット，這是我的考慮」


## 00000_web/00080_第三章/00060_42　頼み事を改めて

- 我打開他給我的文件，然後快速掃過。真如我預期的，諾爾多斯通侯爵的名字哪裡都沒有，但是我看到一個低等級貴族的名字，ガルムステッド子爵。也許他沒有辦法把他的事情給隱瞞起來，或者他只是一個棄子？無論什麼情況，我把ガルムステッド子爵的名字刻入腦海，然後我把文件還給了騎士。


## 00000_web/00080_第三章/00120_48　王子

- そのため、今でも騎士の正式な禮裝であるマントに教會で聖水を振りかけてもらう儀式が慣例的に殘っている。宣誓の儀を行った時に見た、聖阿哈魯の遺骸が立っている祭壇の泉の水がそのまま聖水として扱われているらしい。阿哈魯の死後千年の間枯れない泉なので、なんとなくご利益はありそうだ。
- 「助かる」
- どうやら私のさりげない存在主張を、相手はきちんと察してくれたようだ。
- 思わず目を見開く。
- 乙女遊戲でメインキャラクターだった存在に出會った瞬間だった。


## 00000_web/00080_第三章/00130_49　残念な記憶たち

- さらに蛇足。朧げに殘る前世の妹の話では、アルバが遊戲の話に關わって來るのは艾莉莎処刑後との事なので、別段私にとっては彼は特別な因縁の無い存在である。
- 「分かった、引き返す事にする。⋯⋯が、今はまだ駄目だ」
- 「それが、儀式を受ける騎士が緊張していて⋯⋯少しだけ一人にしてやる約束で庭を進んできたからな。もう少し時間を與えてやりたい」
- 「そうか。なら、僕も進まない方が良いな」
- 少年との話は實に淡々と続く。なんというか、話し方まで結構似ているため、非常に抑揚に欠ける一本調子の會話になった。
- 「何でもいいさ。例えば⋯⋯そうだな。自分の友人の話はどうだろう？君は普段、どんな事をして遊んでいるんだ？」


## 00000_web/00080_第三章/00140_50　祝福をきみへ

- だが彼との記憶を誰とも知らない相手に話すのは、あまりいい氣分がしなかった。
- 結局ぽつりぽつりと克勞緹婭の話を少しばかりしただけで、その本人がすっかり氣持ちを入れ替え終えて私を迎えに來た。彼女は私とは違い、氣持ちの切り替えが恐ろしく上手い。緊張をほぐしすっきりとした表情でやって來た彼女は麗しい騎士そのもので、となりの少年は驚いた表情で克勞緹婭を見上げていた。
- ぼそり、と小さく呟かれた言葉。誰にも聞かせるつもりがなさそうな聲量のそれを、生憎私の耳は拾い上げてしまった。その意圖が分からずに橫目でちらりと少年の顏を見て、後悔する。見なければ良かった。
- 彼はきっと、そうでなかっただけなのだろう。そして、彼同樣に『そうでなかった』者は數えきれないほどありふれた存在だ。
- その美しい心が、いつか惡意に穢されるような事がなければいいと思う。
- 「⋯⋯そうだ、言い忘れていた」


## 00000_web/00090_終章/00080_63　熱狂する殺意・下

- 「じゃ──ね、──チ──ちゃ──！」


## 00000_web/00090_終章/00160_書籍化御礼番外編②・エリザとヴァイオリンの話

- だが練習を初めて二ヶ月が過ぎてもこの調子であり、全く上達している氣がしない。家庭教師が手本に彈いてみせたような、歌う聲に似た優雅な音色など一生掛かっても出せるとは思えなかった。
- いつの間にか染み付いていた理性のせいで、繊細な楽器本體の方は靜かにケースに戻したが、拉多卡としてはそんな動きに慣れきった自分にも頬が引き攣りそうになる。
- ヴァイオリンだ。
- そうしてそのまま、キュ、キュ、という微かに弓の擦れる音が音楽の中に組み込まれるような、情熱的な速彈きの曲が始まった。
- どうしてお前がそれで、俺はヒラヒラの女物の服著ててギコギコなんだよおかしいだろおおおおお！！！
